施政報告】撐兩加一減三隧分流屬最佳方案 林鄭：冇時間再傾

蘋果即時要聞

特首林鄭月娥在最新一份施政報告中提出「東、紅隧加價、西隧減價」的三隧分流方案，她今早與運輸及房屋局局長陳帆均指，有關方案是與隧道營運公司、專營巴士公司多方長時間商討後得出的最佳方案，可以改動的空間很小，若立法會未能通過方案，市民就要繼續現時過紅隧長期塞車的困境至2023年。

陳帆表示，將西隧收費減至50元，但同時將紅隧和陳隧一併加價至40元，是經過顧問分析後得出的最佳方案。他指三隧分流之後，每年可節省約8億的社會成本，令市民出行更為方便。他指明白個別人士或因紅、東隧加價而要付出更多，但呼籲他們要從整體社會效益的角度出發，「已經有個可以解決塞車的方案，點解唔用呢個，要用次佳嘅呢？」他稱會盡力向立法會議員解釋方案爭取支持。

林鄭就稱，三隧分流方案內容涉及多方的商業機密，政府不能在得出共識前對外披露內容。她指如今的方案是政府與多方花了超過半年時間得出的結果，但有時效性，因對方仍要繼續做生意，沒有理由與政府重新談判。她認為政府只是將解決過海塞車問題的方法交代給社會討論，自己不希望現時三隧行車分佈不均的情況持續至2023年西隧專營權結束後才有望改善。

她指方案有待立法會修例批准東、紅隧加價，並在財委會取得撥款補貼西隧，單是這個過程預計已要一年半載，最快都要2020年才能落實分流，屆時距離回收西隧專營權只剩3年多，故沒有時間再與各方重新討論。

林鄭與陳帆均指現時的三隧分流方案已是「最佳方案」，可改動的空間很小。夏家朗攝(蘋果日報)

咩叫冇時間再傾

特首做嘢唔使你教

增加牌費係最好方法， 一年加到五萬
搵食車例外

時間再傾

紅東都加成倍 食屎啦你

特首唔好拜耶穌啦拜關二哥啦

傾左十幾年，根本兩加一減對搭巴士嘅大眾最好，支持方案

佢死左就咩都有得傾

我話點就點

佢咩都無得傾架啦

臭閪八婆係咪想唔撈 係咁辣火頭

咁我寧願塞車多三年

cls 呢d位都企咁硬